【少甜．懸疑．輕科幻．驚嚇】《迪迪尼幻想曲》

小弟第一次試寫連登文，其實之前都好掙扎，好唔好試下放上連登，幸而朋友大力支持，
所以就膽粗粗試下啦

如果好睇，就多多支持呀！如果多支持，我會快D出文

Chapter 1

我叫林早信，是一名肥矮柒毒。但外表可愛，平時會講爛gag扮幽默，還算有不少女性朋友不介意和我做朋友，但縱管如此，我的最好朋友依舊是左右手。

雖然別人覺得我肥矮柒毒，難忘多少閒言閒語，但也不影響我的赤子童真之心——除了工作和屋企外，一放假我就會去迪迪尼，在那裡，永遠是那麼夢幻，那麼歡喜，不管平時的生活多麼枯燥，去那裡遊歷一趟總令人忘卻生活煩惱。

但喜悅不能與人分享，夜蘭人靜沒有愛的抱抱，還是會令人感到沮喪，難免有感人生沒有光澤及意義。

所以，今次我誓要改變！我要出pool！

已有迪迪尼年票的我，特地買多一張票，邀請女神—家怡BB一同分享快樂。

對了，先介紹一下我的女神：家怡BB外表平凡，但有一頭清爽短髮，個性爽朗隨和，而且笑起上來還有兩粒醉人酒粒相伴，教人忍不住想伸手按按。雖然她外表不算特別標青，但其男仔頭個性，以及甜過連登小說的笑容，脹卜卜的心口，所散發著青春尾巴所獨有的baby fat，漸漸令我心癢和身體某處也癢起來。

忘了說，家怡BB是我在麥當福（簡稱M記）的同事，剛開始我只是覺得她是普通女仔，但世上最悲慘的，莫過於日對夜對，日久生情，終究失手沉船，而且還暗戀了她有半年之久。

所以，無論如何，終需也要來一個了斷：

得就得，唔得就quit！

唔得就別礙著與左右手繼續陪我聊以慰藉；當然如果得，也不會斬了左右手，留下來當二奶三奶也有偷食的快感。

她的好處是，除非你很惹人討厭，她一般都不會拒絕約會；而壞處是，不知道她是否因為需要打仗，而不斷徵兵，最終戰死沙場。

終於，我又來到我的歡喜樂園，但今天我是自己一個先來感受，預備好心情，明天她才加入成為密友或是戰友，當然如果是炮友，我也不會因此而介意。

雖然自己一個在迪迪尼是那麼自由自在，喜歡去那裡便去那裡，但當看見99.9%的人都是一雙一對，也難免有感淡淡的孤獨和憂傷。

說時遲那時快，現在已夕陽西下，原來我已到旋轉木馬的附近，那裡散發著溫暖的餘霞，一想到家怡BB明天會跟我一起玩，我便毒撚發作，腦海幻想了很多與家怡BB甜甜蜜蜜的畫面。所以我先做排隊準備演習。

當我去到雪糕車位置時，竟看到有一個潮童和MK港女在玩捉迷藏，並故意以身旁的高飛狗人偶為障礙物跑來跑去，撞到了牠，也不覺有愧。

別看我毒，可是我素有西毒歐陽瘋俠義風範，我上前扶起高飛狗，並放聲大罵：

「撞到人至少都要say sorry掛，玩還玩，都唔洗咁過份呀！」

「算啦…多一事不如少一事…」高飛狗說。

就這樣，潮童和港女留下一個鬼臉，便飛快跑掉了。

「而家D後生仔，真係，無禮貌，又無家教」說畢才發覺，其實我跟他們年紀也相差不多

「唔該你呀，後生仔。」

後生仔？通常穿著這樣，不也是跟我一樣也是後生仔嗎？為什麼他會叫我後生仔？可能是我開壞了頭，剛才叫了潮童和港女作後生仔。

「我無事架，你過返去玩旋轉木馬啦，你睇下，而家唔駛排隊啦。」

咦，又真是啊！明明剛才才排到去雪糕車位置的長龍，為什麼現在又一下子就不見了？

「明明...」我轉頭一問，才發現高飛狗已靜俏俏離開...

一邊坐在旋轉木馬轉動的時候，越想越奇怪...為什麼長龍突然一下子不見了？而且高飛狗為什麼可以這麼短時間便消失了？

還是不想了，越想越頭痛...

慢著，這旋轉的方向，不是順時針，而是逆時針的！這完全跟我平時所玩的旋轉木馬，完全不是同一方向....難怪我會感到這麼頭昏腦脹

下來後，我仍感到強烈暈眩感和嘔吐感，迷迷糊糊看出去，彷彿世界變得不再一樣。

天空已進入徹底全黑，我也不想太多，連忙跑過去搭最後一班船：去荒島那裡扮蛇屈縮一角，借宿一宵。

其實這也不是我第一之在荒島留宿，因為一逢假日，我便會來迪迪尼，為節省時間及交通費用，我便會在這裡屈一晚，反正都沒有人會來這巡邏，而且這裡又不是真的荒島，裡面有木屋又有吊床，我只需要帶一個睡袋，和一包栗一宵便可以了。睡醒便可以繼續扮演旅客遊玩，就好像什麼事也沒有發過一樣。何樂而不為？

但今晚情況有點怪異。

在熟睡的時候，我突然感覺到四周明亮，彷彿樂園仍在營業似的，而且我還聽到機械發動著的聲音。在好奇心驅使下，我很想張開眼一探究竟，但結終我只係一個肥矮柒毒，只好繼續裝睡。

此時，我感覺到有一個黑影逐漸向我逼近，而且我還聽到那步步走近的沉重腳步聲，好像死侍逐步逼近。

我不知道那是鬼還是其他，但照道理，如果是鬼，應該不會有重量和聲音吧？

但我真不想再多作哲學思考，只想盡快再入睡，畢竟我只是林早信，肥矮柒毒，希望各位不要攪我，我也不會攪到大家！

風雨過後，黑影也消失，寧靜黑夜再次降臨，幸而我還無穿無爛，終於可以安心大睡

醒來過後，我懷疑，昨晚的一切不過也只是夢吧？畢竟在野外地方睡，有大自然的呼喚也很正常

不管了，先撥個電話，看看家怡BB去到那裡，親愛的，我過來接你啦～

「對唔住，您所打的電話暫時未有用戶登記……」

她不會放我飛機吧…但是放飛機也不會電話沒有用戶登記吧…只有電話未曾登記才會出玩這樣的口訊吧...

我連忙send whatsapp訊息給她，但不單止沒有回覆，而且還只是停留在單剔狀態，就好像這個人沒有存在過似的...

我越想越奇怪，只好盡快搭船回樂園中心，但在船上，我竟然看到全部人也帶上口罩！

他們看到我沒帶口罩，其眼神也十分驚訝，彷彿我真是從荒島出來的深山野人似的，連忙避開！

「點解大家都帶口罩既？」

「今期流行新型病毒，點解你仲唔帶口罩呀？」

天呀，有無人話俾我知，到底發生左咩事呀！

自推

補返個故事簡介先：

這是一個有關迪迪尼及這個城市所遇到的奇幻怪事， 一夜之間，不僅是家怡消失了，整個城市也變得陌生起來，不再一樣； 然而，另一個嘉儀的神祕來臨，引誘我再去迪迪尼，不知是有陰謀還是陽謀？一場驚心動魄的驚險之旅即將開始

Chapter 2 （上）

為什麼會那麼奇怪？明明平常我都是這樣子跟她聯繫，不管是whatsapp，還是講電話，都是十分正常的。

如果她只是沒有開機或電話無電，我聽到的也應該是「你所打嘅電話暫時未能接通，請遲啲再打過啦！」並不會是「對唔住，您所打既電話暫時未有用戶登記……。」

我腦裡有十萬個為什麼，到底她是純粹放我飛機，還是出了什麼意外？但最詭異的是，明顯真實情況比這。我十分焦急，但又不知道有什麼可以做。

而且還令我感到怪異是，為什麼人人也帶上口罩，而且還說有什麼新型病毒？我真是完全理解不到，想到立刻以手機搜尋資料！

仆你個街！手機無電，我大叫了出來！

四周的人見我沒帶口罩已保持了距離，但聽我這樣一叫，四周的人立即彈開。

「先生，不如你帶返個口罩先呀，你咁樣好危險架！」工作人員上前給我遞上口罩。

「到底發生左咩事呀？你話俾我聽，到底咩Q新型病毒呀？」

「我都唔知呀，個個都話有病毒，咪有病毒囉！你都係乖乖帶返個口罩先啦」

我知道，我再問也是多餘，唯一可以了解真相方法，那就是離開樂園，出去了解究竟。

我連忙急步走到專車列區，料不到廣播說，由於新型病毒肆弱，這是最後一班回到市區的列車。

總算給我趕到這班尾班列車，但心裡不禁納悶，現在才不過是早上太陽猛烈時段，那麼剛才還在樂園的人，又是怎樣離開這裡？

越想越奇怪...但也不及我在這班列車上的體驗感到如此奇怪..列車以極高的速度行駛，幸而我扣上了安全帶，要不然我真的會如球一樣左翻右博

但最要命的是，在車上的唐老鼠，米奇老鴨的圖案露出一副面目猙獰微笑，還好像聽得到，列車在極速行駛，混和著風速下所聽到的恐佈笑聲。

我嚇得差點尿褲子，但還是極力忍著，只好閉上眼睛，當作甚麼事也沒有發生。

列車大門打開後，我以跑得比保特更快的速度離開列車大堂，呼吸新鮮空氣。

但當我喘完氣後，卻想到，這裡四處無車，除了列車外，還有什麼車可以回家？

想到如此，我又不禁死死氣回到列車，搭往下一班車回到市區。

幸而，回到市區的列車也沒甚麼異樣，只是相比往時，大家多帶了一個口罩，和低頭按電話，有點冷漠而已...

我在列車想到，既然剛才致電家怡bb時，說到沒有用戶登記，那麼我去她手機電訊台——CLS，問一問，那便可以了嗎？

對了，我果然是天才...雖然外表差一點，但腦袋還是可以的。

下車後，我連忙跑去附近的CLS台問個究竟，豈料話說回來，我一時忘了家怡bb的電話號碼...難為我還說愛她...竟然連她的電話號碼也記不起。

這也不能怪我，畢竟我們什麼都倚賴科技，什麼都可隨手拈來，現代人愛情就是那麼脆弱。

我請求職員替我電話差電，但詭異的是，我的電話完全找不到家怡BB的電話記錄，連whatsapp的歷史對話

真係CLS！！！

認命吧，由此至終我都只不過是有左右手而言，他們永遠才是我最忠實，不會離開我的好朋友

只知道你不會遠走，只知道現在我有對手；我的身心只適應你，沒力氣回頭...

對了，我想起了，有一晚夜蘭人靜的時候，我倍感寂寞時，想冷手打個熱飛機；那時我腦海裡想著家怡BB，但是我卻發現，原來我沒有和她合照，於是乎，唯一抓得緊的，只有她的電話號碼...由於害怕下次突然消失而不能打J，所以我下意識cap了她電話的圖，以避免她在我腦海中消失....

果然，這張圖片還在，我向CLS職員說了她的電話號碼，但是他竟說：從來沒有這電話號碼登記過

CLS，果然是CLS！明明幾天前我才和她發whatsapp，為什麼你竟然會說，原來沒有，從來都沒有，教我胸歡喜鳩跳這麼久...

我不相信，他是騙我的！

為了找尋清楚真相，我決定去生死註冊處查個清楚，我就不信，她只是我所幻想出來的對象！

自推
新手俾少少支持呀

加油加油！

謝謝倖存

「我想搵一個叫畢家怡既女仔。」

「搵人去猜局呀，呢度係做生死註冊，駛唔駛幫你註冊定先？」

「唔係...我想知道畢家怡呢個人有無存在過係呢個世界上。」

「大佬，呢度好Q多個畢家怡，你想搵邊畢個呀？」

「短頭髮，男仔頭，Baby fat，笑起上來有兩粒酒粒個個呢！」

「痴Q線，我話知佢有兩粒酒粒定兩粒燒賣呀，你俾佢個身份證號碼來。」

「我點Q知佢身份証號碼呢！」

「咁你知乜Q呀？」

「我淨係知佢個名...畢家怡 But Ka Yee。」

說畢，我寫下家怡BB的名字，傳給她看。她搜尋一會後，露出一個疑惑表情。

「But Ka Yee有就有，但只有一個，而佢叫畢嘉儀，唔係叫畢家怡。」

「咪就係畢家怡囉，我都話有架啦！」我沒好氣地說

「你都畢既，我話係畢嘉儀，唔係畢家怡。」

她寫下畢嘉儀的名字後，我才明白她的意思...我想要的是畢嘉儀，唔係畢家怡...

正當我帶著萬念俱灰的心情離開，不知從那裡走來的嬸嬸拍我膊頭：

「你頭先描述個個女仔，係咪叫畢家怡呀？」

「係呀！你識佢？」

「我都搵緊佢呀，你知唔知佢住邊架？」

「佢...佢住西營盤架，我記得...」

「真係住西營盤？」

「係呀，我記得好似係...嬸嬸，你識家怡？」
「點解你又會識佢既？你係佢邊個？」

「我係佢男...同事」我多想自己是她的男朋友，但當然話到口邊就止住。

「男同事？男同事又咁有心既咩？」

她說得好，男同事會這麼有心嗎？

「我見佢幾日都無返工，所以走過黎問問...你係家怡媽咪？」

「唔知...我都唔知自己係咪有個女...」

可以唔知自己係咪有個女？你係咪有老人痴呆呀？我好想問，但又不好意思這樣說。

「我意思係，今朝我一起身，突然間好掛住自己個女...我記得自己有個女，但係我明明無生小朋友，又點會有個女既呢？我越諗越奇怪，所以搜勻間屋每一個角落，但係我都搵唔到任何有關個女既野...但係，我明明有一種感覺，自己真係有個女...雖然個女叫咩名，生成點，做乜野，我都完全諗唔起...但係我真係覺得自己係有個女...」

她語氣激動，我拍她膊頭，請她以深呼吸放鬆。

「所以，我就黎呢度睇下自己係咪真係有個女...點知，我聽到你形容既畢家怡，我就感覺到，你講既家怡，就係我個女...」

我真心不知道，眼前呢位滿頭白髮，臉帶皺紋既嬸嬸，是憶女成狂而導致精神錯亂，還是真是家怡BB的媽媽....

但我直覺相信她不是騙子，騙子又怎會這樣自然流露真心的眼淚？何況，奇怪的事今天我已經見了這麼多，難道我就不能接受這事嗎？

「不如先離開這裡再說吧，我先送你回家吧，你住在那裡？」

「西營盤。」她媽的，你和家怡不是也住在西營盤嗎！？

幾好笑
多啦a夢到過嚟

Thanks 白花油
你既支持我會繼續寫落去
希望多d人睇

文呢

呢幾日忙，遲兩日出呀

又話兩日嘅

推